其實孫中山係咪真係咁偉大 而袁世凱又係咪真係咁仆街

成王敗寇 歷史由勝利者編
其實睇返歷史 又真係唔係好見孫中山做過乜
對佢最大印象 只係佢係個蘿莉控
又有冇人覺得 俄租界炸藥廠爆料單嘢好鬼

爆炸 自膠

孫中山絕對係
每次打仗就走咗去日本
有功就返嚟奶

共慘党同國民黨吹奏孫只係政治原因

孫文吹水就叻，袁公務實

無袁世凱，孫串出仲含緊撚啦

點樣務實？

其實全國推普係佢
提出啲濕鳩5族共和又係佢 之後比共產黨抄咗佢條橋 搞撚到呢家中國咁
嗰陣好似有唔少人同孫講話唔駛大統一咁 可以行各省聯邦政府 不過比孫ban柒曬

孫中山當然偉大啦，係孫文濕鳩姐。
孫中山只係一個形象，一個國民黨同共產黨一齊做出嚟嘅偉大形象。
孫文就係真正存在過嘅歷史人物，一個政治妥協下無啦啦上到位嘅政治騙子、一個只有空想而無實政嘅政客、一個獨裁同創立黨國體制嘅革命領導人。

袁世凱當然無國民黨講到咁衰，但亦都唔係上得神檯咁。無可否認嘅係，袁世凱係好有才幹、權謀同野心。甚至話佢可以同曹操比肩。
只係佢洪憲帝制一事上面，做事太過雷厲風行。係未得到民意同軍隊支持，就手快快宣佈要稱帝。

汪兆銘又係咪真係漢奸

如果袁世凱唔係搞洪憲帝制 佢歷史地位好大機會媲美孫中山

北洋政府係近代最民主嘅"中國"政權

但係袁世凱唔稱帝嘅話，佢只要一卸任總統，佢提拔出嚟嗰班軍頭會有即時內戰嘅可能